[A1]貴州幫殺入獨立屋擄劫建築師夫婦挾持買金提款

【本報訊】西貢前晚上演驚險羅君兒案翻版，著名建築師馬儉思夫婦位於碧濤花園的獨立屋，遭3名貴州蛇匪持刀潛入行劫，劫匪掠得15萬元財物仍嫌少，竟將馬氏夫婦擄走，其中兩匪挾持馬在小路做人質，另一匪逼馬妻駕車到將軍澳碌卡購買26萬元金飾及提款2萬元，菲傭在家掙脫綑綁報警，警方接報展開捷進行動，迅速拘捕該名蛇匪及救回馬妻，並在亞公灣路尋回馬，但另兩匪逃去。兩夫婦並無受傷，卻因擔心伴侶安危，度過驚慄5小時。

記者：謝志輝 鄭文輝 文兆麟

涉擄劫案被捕貴州疑犯昨稱不適送院治理後，被黑布蒙頭帶署。劉永明攝

警方相信兩匪逃上附近山頭的蛇竇匿藏，事後調來大批警員及出動政府飛行服務隊直升機及水警，進行海陸空大搜捕。警方昨再派員上山搜索，並於晚上押解被捕的27歲姓楊疑匪返回現場重組案情，觀塘警區重案組接手調查後，初步相信楊屬於一個有組織的貴州幫爆竊集團，並懷疑匪幫與上周四西貢北港一豪宅遭3名刀賊入屋行劫案有關。

警方昨凌晨派出直升機在碧濤花園上空協助搜索在逃劫匪。鄭文輝攝

一匪被捕 兩人在逃

消息稱，楊為貴州人，本月15日在深圳與同黨集合後，游水偷渡來港再攀山越嶺到西貢匿藏，然後找目標伺機犯案，而兩名在逃的蛇匪名叫「竹牛」及「小米」，為楊的同鄉。

現場為銀線灣銀臺路碧濤花園一間3層高獨立屋，靠近後山，由現年67歲的馬儉思與姓黎同齡妻子於1991年以138萬元購置，馬家僱有一名51歲菲傭。屋苑四周有圍牆及圍欄，僱有保安員及裝有閉路電視，警方事後翻看屋苑閉路電視錄影片段，發現3名蛇匪於案發前一個多小時，由屋苑後山攀爬圍欄輕易進入探路，且沒被人察覺。

馬儉思畢業於港大建築系，其後在多間建築公司工作，1985年創辦馬梁建築師事務所，喜愛殿堂級華人建築師貝聿銘的作品，馬的得意之作是於1990年代落成的元朗加州花園和加州豪園。

案發於前晚7時45分，3名蒙面操普通話劫匪從馬家2樓廁所窗爬入屋，當時馬在2樓看書，其中一匪衝前向馬搥胸兩拳施下馬威，再亮刀挾持他落樓，指嚇在樓下的馬妻及菲傭，劫匪用毛巾綑綁菲傭並推入廁所，再逼馬打開夾萬，掠得1.55萬港元、價值3.5萬港元的外幣及一批總值10萬元首飾後，劫匪疑嫌錢少，挾持馬氏夫婦登上馬的私家車。

私家車駛至亞公灣路近清水灣道時，其中兩匪挾持馬落車做人質，並威嚇馬妻合作，否則會傷害其丈夫，馬妻由另一匪挾持，駕車往將軍澳東港城，兩匪則帶馬至支路草叢等候同黨。馬妻在東港城兩間金舖碌卡購買26萬元金飾，及在銀行櫃員機提款2萬元後，駕車載賊匪返回亞公灣路。

菲傭掙脫綑綁報警

其間，菲傭掙脫綑綁，通知馬的家人及報警。警方接報後展開捷進行動，在西貢多處要道設路障截查車輛，挾持馬妻的匪徒不知行藏敗露，於前晚10時30分在清水灣道近影業路迴旋處路障被截獲，警員拘捕疑匪救出馬妻，並在車上起回總值28萬元贓物。

警方獲悉馬仍在另兩匪手上，調來大批警員搜捕，終在昨凌晨零時30分在亞公灣路發現馬，他並無受傷。警方查悉兩匪較早前棄下馬匆匆向山上逃去，疑兩匪因久候同黨不回知事敗故自行逃去，警方估計兩匪仍藏身山頭，召來直升機及水警輪通宵搜捕，但無發現。

兩匪約30至40歲，其中一人肥身材，穿綠色外套、藍色牛仔褲及啡色皮鞋；另一人中等身材，穿黑色上衣、黑色褲及黑色鞋。警方籲市民若有資料提供，致電36610742與調查人員聯絡。

輸入專才

中港同化既後果 依家有個關口都咁
無左個關口 大家可以一齊享受祖國帶來既喜悅

乜今次咁唔包容呀

包容下啦屌

治安變咁差，香港做唔返有錢人天堂

其實深圳游去香港要幾耐

條友幾好體能

諗諗下班賊好撚戇鳩邊會咁㚒人出去買金攞錢架

垃圾小米

可以好近，行仲多過游